入境消防救護斥警察嚴重失職：對同是紀律部隊感極羞恥

警方周日處理元朗暴力情況的手法引起社會不滿，自稱「一班香港消防及救護人員」向警方發表公開信，指警方當日在元朗的所作所為或不作不為，已超越作為消防及救護人員可容忍的底線，對警察的「嚴重失職」行為表示極度失望，亦對自己同是紀律部隊的一員感到極之羞恥。

署名「一班香港消防及救護人員」在公開信提到，消防處當日已將事件定性為「大量傷者事故」，他們亦希望去到現場解救受困市民，但他們既沒有接受過警察制服暴徒所需的訓練，亦沒有配上制服暴徒的裝備，法律亦沒有授予他們使用與警察同等的合法武力。他們批評警察遲遲不到場，除了阻礙消防及救護人員協助傷者，亦將他們同事的人身安全置於不顧。
參與聯署的人員表示，對警察「嚴重失職行為」表示極度失望，更因同是紀律部隊的一員感到「極之羞恥」，表示：「我們不盼望警方表現英勇，只要求你們盡最基本的責任到場維持秩序，讓我們能安全地協助受傷市民。」

參與聯署消防處人員均有展示員工證，有人員更寫有「黑警可恥」、「打倒黑社會」、「香港加油」等字句。
有份聯署的消防人員指，暫時有超過20人參加，「因我哋本身都有深藍同事，不可太過張揚。」他指行動前都有擔心過，但指自已身為公僕，「實在睇唔過眼」。
香港消防處救護主任協會主席鄧建泰指，當日情況的確兵慌馬亂，部門雖然有頭盔、面罩，但並非用於在打鬥過程中執勤，慶幸未聽聞有同事受傷。他又指，部門當接獲同一地點有8個或以上傷者的救援個案，部門便會將事件定性為「大量傷者事故」，以便調派車輛和支援。
公開信全文如下：
一班香港消防及救護人員致警察的公開信

近月，香港發生一連串社會運動，警隊變成政府和示威者之間的磨心，作為紀律部隊的一份子，我們明白警方面對巨大壓力。但是，昨天警方在元朗的所作所為，或是不作不為，已超越我們作為消防及救護人員可容忍的底線，因為警察的處事方式已直接威脅市民及我們同事的人身安全。

過往，處理有人受傷的暴力事件，我們都會同警方合作處理｡ 一般而言，先由警方確保現場秩序已受控制及安全，再由消防及救護人員盡快拯救及處理傷者。 可是，昨晚黑社會份子在元朗地鐵站，肆意用武器襲擊及毆打市民，過程接近一個小時，竟然完全沒有警察到場。市民多番致電999報案中心，不是打不通，就是被截斷，求助無門。救援過程荒謬之處，不禁令人懷疑警方刻意不到場，縱容暴徒傷害平民。

期間，消防處已將事件定性為「大量傷者事故」，不少市民放棄等候警察，直接致電當區消防局求救，要求消防員到場協助被黑社會圍困毆打的市民。雖然，我們去到現場希望可以解救受困市民，但實際上，我們既沒有接受過警察制伏暴徒所需要的訓練，也沒有配上制伏暴徒的裝備，而法律亦沒有授予我們使用和警察同等級的合法武力。所以，是次警察遲遲不到場， 除了阻礙消防及救護人員協助傷者，同時亦將我們同事的人身安全置於不顧。

我們希望透過這封信，向警察部的嚴重失職行為表示極度失望，作為同是紀律部隊的一員，我們感到極之羞恥，你們實在有辱你們自己的膊頭及尊嚴！如果下次再發生同類事件， 我們不盼望警方表現英勇， 只要求你們盡最基本的責任到場維持秩序，讓我們能安全地協助受傷市民。

一班香港消防及救護人員

以「一班熱心香港事務的入境處職員」作署名的信件，亦提到當日事件令人質疑警方的執法手段及執法能力，又指如再有同類事件，他們一定義不容辭地走出來保護市民。他們同時呼籲市民「千萬不要輕生」，更直言：「為極權政府而死，唔值。」又鼓勵稱：「香港人，站出來，加油！位置雖然不同，但我們會在後方支持、保護你。」另外，一班在政府總部的公職人員亦發表公開信，指林鄭前日交代事件時，令人感覺一個國徽遠比香港人的人身安全更為重要，他們質問：「究竟這個政府是為港人服務，抑或為北京服務？」

推

絕對支持其他紀律部隊譴責黑警

之前見到消防手足話報警拒絕受理的話可以搵消防就人，覺得好荒謬。
荒謬在係警察選擇性服務市民，要其他紀律部隊去做職責以外嘅事去守護市民。
班黑警係有責任去做佢哋分內事，我哋反對黑警濫用暴力、胡亂執法唔代表佢哋可以大條道理失職，仲用唔同藉口去為自己開脫。

Push

黑警

睇到我好心酸

員佐級協會講野未,快D叫差佬唔好CALL消防,唔好合法出境,唔好叫救護

員佐級快d起身批鬥消防員

入境算把啦日日放蝗入黎想洗底

恥與為伍

你估佢地想咩

光復香港 時代革命

專材係佢批啦啩?

警渣真係過街老鼠

柒撚到咁真係成個部門摺撚左佢啦

push

要問問入境連登仔點睇

全港紀律部隊集體同黑警割蓆,睇黎死期就到
給我往死裡打

親身經歷，如果我講大話我死全家，本人長命百歲，百病纏身：

1. 有次我喺街畀人打，見紅，報咗警，首先係兩個軍裝嚟到，5分鐘後有cid到，再過多唔夠10分鐘後救護嚟到；救護嚟到就幫我清理面上血跡，點知班cid串鳩救護員：「做咩抹走血跡？我哋未影相喎」救護員都老實唔客氣回敬：「咁你又唔早啲講？又唔早啲影？」

CID冇聲出。

2. 我上白車後，成車人，包括我、仲有總共3個救護員，仲有一位軍裝，等咗10分鐘，我好聲好氣問車上嗰位軍裝其實等緊乜，佢話要等另一位軍裝；我問要等幾耐，嗰位軍裝好兇咁答我：「喂，哥仔，呢樣嘢好難講，你唔好催我哋得唔得？救護員都要登記你啲資料啦！」

點知救護員又出聲：「唔係啊，我哋一早幫傷者登記咗啦，我哋好忙架，係等你個伙記咋」

隻軍裝冇聲出。死死地氣落車打電話。

消防

黑警除左要打示威者 記者 而家要打埋入境消防救護

仲有海關罵佢地想插贓呀

［突發］［元朗］警黑合作 嫁禍海關

過左721班散仔仲淨低幾多樽鹽

感恩

又Connect

香港警察 正一垃圾

Pushhhhh

警犬犯眾憎
連自己友政府部門紀律部隊都唔撐佢哋
係香港嘅恥辱

只有穩守自己崗位,履行專業先會得到香港市民尊重.

上面定嘅政策，如果跟足指引同標準，唔覺有咩問題，個個國家都有呢類計劃。
相反每日150不論背景資產質素無差別放人入嚟就真心弱智

連其他紀律部隊都一齊屌柒黑警
咁黑警就眾叛親離

D狗以為自己當到差,就好似有特權咁
同時睇唔起其他紀律部隊,以為自己係紀律部隊中最高級最優秀

係法律批准

多謝你地

謝謝 英勇的消防及救護人員

人地係紀律部隊之首邊個同你係一員

今時今日出面有事警察不知幾想你地出來幫手

但如果你地阻礙到黃衛兵，你地就變成下一個佢地口中嘅黑警

同埋拎光環唔係咁撚樣拎架師兄，元朗今次你地有早到場咩？平時普通有人受傷你地仲早到過警察喇 ，今次你地又咁遲？

事後先係連登post 相話有事打比消防，電台有傷人 call 你地第一時間知架。

明明想班白衫教訓下黃衛兵又驚得罪黃衛兵，咁樣拎黑警來上位。

真心覺得你地好撚仆街

好波

反了反了

大陸有心隱瞞，入境處基本上查唔到啲咩，例如慢慢周

真係好敬佩消防同救護...

關佢地前線乜事?

我算知情人士，
其實只係部份
你見佢哋只敢匿名
連工作環境氣氛都改變唔到

敬佩呢班人
香港現有政府全部部門都不是無辜的。

聽到多謝消防同救護人員已經好感動
唔係淨係多謝大佬消防

每一個地方都去老年化係香港成日收老人

咁講咪即係無差別? 唔好學白衫暴徒啦！

其實入境有調查權，例如虛報個人資料，係大陸有屋之後來港係申請唔到公屋，但佢地唔會理，呢樣跟本就還出賣緊香港人利益，造成今時今日社會財富分配不均引發咁多問題，今日仲走仲走來試圖同黑警切割拎光環

We connected

黑警可恥
作為公僕,收得人工,唔理抱負,點都應該維持秩序
而家為左私怨為啖氣,放班黑社會亂打無辜市民
根本瀆職,警察全部要大換血,以正法紀

義正詞嚴!

有邊個會估到，短短個幾月，會由硬漢子變成過街老鼠。

查到假結婚一年有幾多單呀？啲呀叉又係你地放入來，街頭賣藝違反逗留條件你又有幾多單？呢啲係入境嘅工作來架，你地有無主動過去查？

其實係你地將啲波比晒黑警去做都算，依家仲扮無辜拎光環

你地原全做到晒政府工嘅要求，推閃側避射，仲有拎光環
入境好野

海關又慢撚咗啦

咁虛報假資料又關唔關事，幾撚多呀叉同港女假結婚入來香港呀

乜都唔關入境事

有乜係關入境事呀

呢個時候入來拎光環行撚開喇

回西廿幾年水火不容到掃你場潑你國徽，點解？？

『世界上沒有無緣無故的愛，也沒有緣無故的恨。』

On9仔

集中5大訴求
1.撤回逃犯條例，永不重提
2.撤銷612暴動定性
3.撤銷示威者控罪並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

依家既情況已經唔單係政治問題
邊個唔出聲就係幫緊對家 害緊香港
喺度屌自己人不如屌下達狗或者政府啦

唔好搞分化

警黑合作依場好戲究竟係邊個諗

P牌搞分化黎 唔洗理

快啲出黎譴責啦
你老母
同樣紀錄部隊
人地就真係中立啦屌9你
維護法紀？保護市民生命財產？

屌 sor 禁錯負皮
朋友做救護 話呢d黑警阻撚住晒既野日日都有

所以唔好話
有事call 警察
無事打警察

係call 你地都無撚用呀

警畜

聯合成立自衛隊啦！有誠意幫手嘅話

警察可恥

黑警大牌到要人幫佢地公開執狗屎
然而都係四個字 話撚知你
你有你屌 佢有佢柒
荒天下之大謬
屌你老母黑警同何妖一齊死全家

好多p牌仔玩分化

你一係話好難告,好晒時間, 邊單CASE 上COURT 唔晒時間? 如果有晒証據仲洗乜要你去搜証啊? 請個文員準備法庭文件得喇,你第一日出來做啊? 你喺紀律部隊定文員?

同埋邊個政府部門無做嘢?你拎D日常工作出來講?無受薪架?

依家政府部門邊個出賣得香港多啊? 入境每日成150個! 呢個先喺造成今時今日香港咁嘅局面啊! 香港最撚仆街就喺你地入境

問題喺我不屑你地喺個時候光環呀 吊你老母

同班差佬割蓆

見到入境/消防/救護 係到拎光環 睇唔過眼

黑警可恥，但唔好忘記入境每日150,消防救護喺元朗果日一個都無到場,我地被人打到豬頭咁?消防救護無責任到場?

依家開個POST 將個波比黑警就拎光環?
真係幫手嘅下次就走出來,唔喺係到UP

人地咁低層次 消防唔會
執行職務唔會因爲人嘅身份而有差別

每日150個關入境咩事
大陸批架喎

p牌狗

失職仲要高薪過佢地 憑咩

狗係冇尊嚴
有嘢食就乜都得

你係現埸咩？ 吊你老母
幾撚遲呀 幾點收call 幾點到埸 講黎聽下
死黑警 反大陸啦

你講嘅嘢調查科日日都做緊
問題係太多案件 唔夠人手
冇可能做得曬

嘩屌垃撚圾

林鄭及香港警察是為中國大陸北京服務

無到場？你坐咗幾耐？
救個大肚婆𠴱個邊個嚟？

衷心多謝你地。無野補充了。

Thank you from the bottom of my heart.

消防救護真漢子

6隻警犬偷偷負評？

612已經開始冇晒啦

每日150令佢地工作量大增佢地都好憎屌哂鬼

直接block左個on9佢啦，都唔撚化既

遍地開花

唔好理d分化撚！只要係有心支持，多你一個都好多！

紀律部隊本身跟法例跟程序做野係天職本分，由第一日屌黑警都唔係屌佢地趕示威者，而為用服復性武力同選擇性執法，將警權無限放大，呢個先係問題重點

任何職業都有不同政治立場，不管紀律部門定係醫護人員，但係按職業守則公正執法係最基本要求，入境處放人入香港係條例同機制所規定無得用個人意志話事，正如無可能去指責醫生救番果個飛天南一樣

分化撚收皮啦！
只要係有心支持既，唔好比呢d一毛影響到！
以家最主要係要團結香港，對準目標
多你一個都好多！

其實真係要孤立佢地
等佢地更加絕望

竟然有公務員會這麼清醒

狗仔體能不及消防 學歷不及救護
仲要一堆肥閪老野

支持

We connect

垃圾警犬 軍事法庭見啦

知情者透露：打人班白衫部分係原居民亦係警察！所以一定放佢地走真定假？

元朗咁多黑社會出黎打人算唔算證明平時黑警都係冇做嘢？

算罷啦 啲垃圾俾人屌極都覺得自己冇問題架啦

多謝講人話

歡迎所有公務員、紀律部隊同警犬切割，等班狗知道自己有幾咁過街老鼠

救護永遠係早過黑警到
我識人做救護
之前有精神病人喺警署附近斬人
但我frd仲早過黑警到
d黑警等個病人放低把刀先黎
被斬嗰個屌晒鬼 話d黑警咁遲

[超詳盡整合] 721一覽，多圖多片，大家請入

黑警峰火四起

Pish

圍警總果時 黑警想拖 救護消防落
721元朗鄉黑暴動 就想拖 海關落水

我們不盼望警方表現英勇，只要求你們盡最基本的責任到場維持秩序，讓我們能安全地協助受傷市民。

好認同 當日個兩個警察施施然離開 話佢地評估形勢去要求增援 其實唔係要求你開槍拎棍同黑社會搏命 最基本要協助疏散掩護市民都無做
林卓廷趕到元朗 咩裝備都無 都挺身而出 盡力保護市民 班藍絲仲無性到話佢扇風點火 唔通想人人都向惡勢力低頭呀

咁同差佬話上頭 order 有咩分別

黑警d人工係咪同其他紀律部隊唔係睇齊？

大家記返起我地嘅5大訴求好冇呀 推上環post呢？ 星期日唔係淨係元朗發生咗事 元朗上環一樣重要

消防大佬

weconnect

冇得出入境 消防 救護 醫生

好感動 好開心 呢啲咪講人話

班警犬憑乜高人工過其他紀律部隊？

唔係, 高過其他

割了割了

消防同警渣打起上嚟
警渣應該2挑1都未必打得贏

人地消防救護洗撚拎你班狗上位咩，班狗唔撚7聽電話先call消防咋，人地點早到啊？
唔通等班狗行成個鐘黎？定睇佢地落警署閘？
消防救護起碼唔會因爲傷者係示威者而唔救人

紀律部隊之首？林鄭唔笑，狗聰都吠啦
留番係狗屋到做condom啦

話其他部門出黎拎光環個d,麻煩叫police 出黎up 兩句，話佢地當中都有好人，不過身不由己
光環大家一齊拎囉

尊嚴？換到錢架？

海關懲教死撚左？

咁樣俾壓力 班狗仲唔癲

大撚把係警察

大家幫幫手推上熱門!!
西上環巴打需要你
[毋忘西上環] 721西上環文宣集合

狗仔都學人上連登

全世界都知佢地冇，但佢地係要話有，集體幻覺

含撚啦福利部

消防救護

有8隻狗負皮左

多謝狗仔出嚟幫手拉仇恨但對於你嘅on9邏輯真係不敢苟同紀律部隊之首

人唔笑狗都吠啦！

btw, blocked P牌仔

做乜員佐級唔出嚟吠啊

仲有海關懲教

光復香港

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

光復香港 時代革命